西環集中營：西環黑手管治 林鄭失人事權 - 季陶

西環集中營：西環黑手管治 林鄭失人事權 - 季陶

有政界中人指，中聯辦聲稱不受《基本法》22條規管，打破了西環不干涉香港內部事務的限制。資料圖片

政圈昨傳出特首林鄭月娥將對問責班子大換班，包括近日因未能緊跟中聯辦立場、要刪改新聞稿及道歉的政制及內地事務局長聶德權，以及被指要為建制區選大敗問責的民政事務局長劉江華。不同政界人士相信，兩人是中聯辦要求換馬，反映北京開始用更強硬手法管治香港，連原本屬林鄭權力範圍的局長任命，也由北京、西環奪去，他們更預期日後西環的手將越伸越深，「以後連區議員撥唔撥錢、政府資助點用都管埋」。

相關新聞：港人眼中釘鄭若驊、李家超留低

「料中聯辦隻手越伸越深」

有政界人士相信，聶德權被換肯定與他未能緊跟中聯辦立場有直接關係，「不過佢比劉江華好，有林鄭保佢，仲有得戴罪立功」，但從中可見，由兩辦打公民黨郭榮鏗，到中聯辦聲稱不受《基本法》22條規管，「西環已正式上場，代替林鄭處理港府人事同政治事務，林鄭只能做執行角色」，變相剝奪林鄭權力，昨日政圈廣傳林鄭2017年上任初接受電台節目訪問，曾揚言「不需要中聯辦的朋友操心」。「𠵱家唔只操心，直情唔使你林鄭做，西環自己落手搞」。

另一政界中人指，中聯辦聲稱不受《基本法》22條規管，打破了西環不干涉香港內部事務的限制，「以後西環隻手將越伸越深，今次就內會、下次就事務委員會、最後就成個立法會佢都管」。他更預期此先例一開，日後連政府對區議員撥款、政府資助哪些團體、甚至對親民主派團體、工會、傳媒等「全部都插隻手管」，「到時就變成中共心目中嘅一國兩制：一個只有一國，冇兩制嘅一國兩制」。

季陶
周一、三、五刊出